\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\graphicspath:

\begin{document}
   \graphicspath{{images/}}
      \begin{wrapfigure}[14]{l}{0.5\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{1476677108}
         \caption{Спаниелька}
         \label{fig:1476677108}
      \end{wrapfigure}


В сороковых годах и особенно после Второй мировой войны в Россию завозили спаниелей различных пород. Поголовье собак было явно недостаточно для изолиро­ванного ведения каждой породы, поэтому они скрещи­вались между собой. Получившихся собак назвали русским охотничьим спаниелем и начали вести «в себе» (последние подмешивания кровных спаниелей иных пород произошли где-то в начале шестидесятых годов). В результате через несколько десятилетий племенной работы выработался са­мостоятельный тип спаниеля, несомненно близкий к предковым формам этих собак в Англии.

В настоящее время в России создано доволь­но значительное поголовье русских охотничьих спани­елей, к которым уже более тридцати лет не прилива­лись никакие иные породы. Эти собаки широко рас­пространены у охотников и используются по боровой, луговой, водоплавающей дичи. С ними проводятся испытания рабочих качеств по специально разработан­ным правилам.
\begin{wrapfigure}[15]{r}{0.5\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{5iURxVJxh6U}
   \caption{Джим}
   \label{fig:5iURxVJxh6U}
\end{wrapfigure}

 Сложение крепкое, умеренно широкотелое, приземистое, умеренно брахиподичное. Общий вид - крепкая, коренастая, удлиненно­го формата, длинношерстная вислоухая собака, типичный спаниель. Колодка и конечности, ти­пичные для спаниеля. Голова крупная относительно размеров тела, удлиненная, довольно глубокая. Черепная часть примерно равна по длине морде. Затылочный бу­гор и теменной гребень выражены, скуловые дуги развиты умеренно. 
 
 Переход к морде отчетливый. Морда несколько уже черепной части, незаост­ренная, закругленного прямоугольного обреза. Глаза почти фронтального постава, средних раз­меров, овальные. Уши длинные, висячие, с широкой вершиной. Хвост купируется до 1/3 длины. Волосяной покров типичный для спа­ниеля — удлиненный, шелковистый, густой, плотно прилегающий, образующий волнистые бурки, очесы, подвесы. Окрас сплошной, пегий, нередко с крапом: кашта­новый, черный, рыжий, красноватый или палевый.
 \begin{figure}[h]
   \includegraphics[angle=5,scale=0.1]{222}
\end{figure}
Судя но археологическим раскопкам, одомашнивание диких псовых произошло в каменном веке, за 15-10 тыс. лет до нашей эры, когда люди добывали себе пропитание охотой и только что изобрели лук и стрелы.


Человек своим умом, трудом, терпением, любовью и заботой из вчерашнего врага — хищника создал первого друга. Это о событие для развития человеческой цивилизации был не менее важен, чем постройка паровых машин или открытие электричества.
Изображения животных на древних памятниках культуры свидетельствуют о давнем содружестве человека и собаки. Их находят на стенах пещер, где обитали первобытные люди, на фресках Египта, в гробницах фараонов, на мозаиках Рима, гравюрах средневековья. У персов в книге «Вендидад», (VI век до н. э.) целая глава посвящена описанию правильного ухода за собакой.


Там же говорится: «Если кто-нибудь ударит одну из тех собак, которые служат при стаде, доме или же из тех, что выучены, душа того отойдет в муках и болезнях из этого мира в подъемный». Тысячелетней собаководческой культурой известна Индия, где зародилось искусство врачевания больных животных ветеринария.
В зависимости от климатических условий, хозяйственных потребностей, особенностей национального вкуса и традиции каждый народ выводил свои породы собак. Современные кинологи предполагают, что выведение пород собак началось около 14 тыс. лет назад
в Китае, причем не только рабо­чих, но и декоративных. Одной из самых древнейших пород является африканская басенджи, изображению которой более 6 тыс. лет. На египетских фресках можно увидеть псов, напоминающих мастифов, борзых, салюки. Древнегреческие авторы описывают 17 пород, особенно отмечая британских собак для выслеживания зверя. В средневековых трактатах, посвященных собакам, уже упоминается 20 пород.
\end{document}